---
##sidebar_position: 2
description: Provas
---

# Provas

## Horario
De segunda-feira a quinta-feira: 0900h até as 2200h.  
Sexta-feira, sabado, domingo, feriados municipais, feriados estaduais, e feriados federais: não
há atendimento.  
Alguns professores ficam até as 2300h, mas isso depende de cada professor. Nesse caso, vc pode
comecar a prova as 2200h e terminar antes das 2250h para o professor ter tempo para corrigir a
prova.  

As provas são as avaliações e estão disponíveis para Ensino Fundamental (EF) e para Ensino
Médio (EM). Há 02 tipos de provas: passo-a-passo e prova-tipo-módulo.  
No CEEJA, todas as provas sao presenciais, e não há opcao de fazer as provas online.  
No ensino fundamental, cada matéria tem 4 módulos: desde o módulo 6 hasta o módulo 9, que
correspondem à sexta série e nona série respectivamente; e no Ensino Médio (EM), cada matéria
tem 3 módulos. Ao contrário das escolas normais, você não precisa ter aprovado o módulo de
todas as matérias para fazer prova de um módulo superior. Então você pode fazer 4
provas-tipo-módulo da mesma matéria em um dia só.  
Por exemplo, vocé pode chegar na escola às 09:00h, e fazer a prova-tipo-módulo do módulo VI de
Arte até as 09:50 (você pode ficar fazendo prova o tempo que você quiser, não precisa ser
50min). Se você passa essa prova, então você pode fazer a prova-tipo-módulo do módulo VII de
Arte até as 10:40, e depois a do módulo VIII até as 11:30. Às 11:30, você não pode mais começar
uma prova porque o horário de almoço é às 11:45, e a maioria dos professores param de dar prova
às 10:50 ou 11:00. Então você volta às 13:00, e começa a fazer a prova do módulo IX, até as
13:50, e depois você faz a avaliação final (só se você já fez oficina em um dia anterior) de
Arte até as 14:40. Você terminou todas as provas de Arte e depois você pode fazer provas de
outras matérias.  
<!-- https://mdxjs.com/docs/what-is-mdx/#markdown -->
<!-- https://github.com/mdx-js/mdx/issues/1049 -->

## Apostilas
[ceejamarilia.wordpress.com/2019/03/13/apostilas-para-estudos-ensino-medio/](https://ceejamarilia.wordpress.com/2019/03/13/apostilas-para-estudos-ensino-medio/)

Versao do CEEJA LCM:  
[www.ceejaluizcarlosromazzini.com.br/materiais-do-ceeja](https://www.ceejaluizcarlosromazzini.com.br/materiais-do-ceeja)

O seguinte link parou de funcionar em Dezembro de 2024:  
[www.claramantelli.com/p/ensino-fundamental-e-medio.html](https://www.claramantelli.com/p/ensino-fundamental-e-medio.html)

## Passo a passo
São provas de 10 perguntas, e você precisa acertar 5 para aprovar (passar). Alguns módulos têm
3 provas passo-a-passo, e outros  têm 4 provas passo-a-passo.  

## Provas tipo modulo
São provas de 20 perguntas, e você precisa acertar 10 para aprovar. Cada módulo corresponde a
somente uma prova-tipo-módulo: ao contrário de passo-a-passo, você não precisa fazer várias
provas para passar um módulo. No entanto, as provas-tipo-módulo são um pouco mais difíceis do
que as provas passo-a-passo.  
